美國官員：中方反制措施對美國軍事行動沒影響

【Now新聞台】有美國官員回應中國暫停審批美國軍機和船艦訪港申請，說此舉對美國軍事行動沒影響。美國國務卿蓬佩奧就說，美國要確保中共政權恪守香港實行一國兩制的承諾。

美國《香港人權與民主法案》正式成為法律以後，中方以暫停審批美軍艦艇和軍機到本港休整和補給的申請作為反制措施。路透社引述匿名美國國防官員稱，中方措施對美國軍事行動沒有影響。

國防部發言人則稱，美國軍艦到訪香港和世界各地為給予美軍自由，以及與到訪的地方擴展兩地人民聯繫發揮作用。對於本港持續的示威，發言人譴責不合理的武力，促請各方避免暴力並參與建設性對話。

路透社又引述匿名美國國務院官員稱，軍艦成功訪港有悠久歷史，希望日後可繼續訪港。

至於中方制裁美國非政府組織，該官員稱指控相關組織干涉中國內政是錯誤，目的是想從香港人的合法訴求轉移視線。

美國國務卿蓬佩奧和參議院多數黨領袖麥康奈爾同場出席活動時，討論多個外交議題，當中提到香港，蓬佩奧敦促中國履行《中英聯合聲明》，保障香港落實一國兩制。

蓬佩奧稱，美國百分百支持要求中國領導人信守承諾，促請參與政治爭取的人士以非暴力方式行事。

麥康奈爾認為，《香港人權與民主法案》更新了自己二十多年前引入的《香港政策法》，他提到有人認為香港人對言論自由和自行選出領袖的追求擴散到內地，可能是國家主席習近平最壞的噩夢。

傻既都知啦

你唔比去香港我轉去台灣囉，以前都試過，到時更加收唔到科

中國班智囊去晒邊?

無牌喇唔好搞我啦

中國反制措施仲小兒科過俾蚊針

去台灣happy囉

美軍改去台灣補給就好睇

到時口交部又出來話1個中國

Push

麥康奈爾認為，《香港人權與民主法案》更新了自己二十多年前引入的《香港政策法》，他提到有人認為香港人對言論自由和自行選出領袖的追求擴散到內地，可能是國家主席習近平最壞的噩夢。

政治老油條

等睇過多幾年停三跑改建美軍駐港基地

班港女無洋腸食係慘啲嘅

地球上無地方係美軍去唔到，只係佢地想唔想去

得智障

佢要夾硬泊埋黎香港

你中國係咪出老解打先

屌 駁唔到